美國新書指川普女婿曾向台灣兆豐銀行借貸五千萬美元 兆豐銀回應

恐影響美台與美中外交關係

〔編譯張沛元、記者李靚慧／綜合報導〕一本廿二日出版的新書爆料，美國總統川普女婿、白宮資深顧問庫希納（Jared Kushner）在任職白宮期間，曾向台灣泛公股銀行兆豐銀行借貸五千萬美元（約十四．七億台幣）；此一因法律漏洞而不曾曝光的交易，不但可能有利益衝突之虞，也可能影響美台與美中外交關係。

兆豐銀澄清為參貸行 借款對象為不動產商
兆豐銀行回應指出，該案是一五年五月參與富國銀行（Wells Fargo）主辦的一．七五億美元聯貸案，······

富比世（Forbes）雜誌資深編輯亞歷山大（Dan Alexander）在新書「白宮公司」 （White House, Inc.，暫譯）中指稱，庫希納與台灣兆豐銀之間的交易是房地產貸款；
······

兆豐銀母公司兆豐金融控股公司具有台灣官方背景，台灣政府持股廿六％，董事會成員也大多是台灣財政部官員。

富比世指出，此事意味著一家與台灣政府有關的海外銀行，對川普的高階顧問與家庭成員之一握有些許影響力，而外界此前竟毫不知情。
······

貸款時間為馬英九執政時期
川普在一六年當選總統後打破多年慣例，接聽蔡英文總統的祝賀電話，此舉激化美中關係，而當時負責滅火的正是庫希納。兆豐銀強調，該案的借款人及保證人，均依規定辦理「認識客戶」（ＫＹＣ）作業，並未違反相關規定，且該案發生於一五年，當時仍為前總統馬英九執政時期，非在蔡英文總統任內。

庫希納是擔保人 錢已還清
庫希納在這筆房地產交易中的持有比例相對較小，僅約一百萬美元，但他是這筆債務的兩名擔保人之一
······

佢老婆